Ette tulli Jaan Leeba ja kaibas et Parri kolga mehhet temmal 3 unnikud puid ärra winu Ziistre kolimaja manno nink nõwwap neid puid. Ziistre wai Parri kolga mehhet ütliwa et neid sadeti kolimaja manno puid toma nink mõtsast olliwa Wastselina puu ärra kaddonu nink meije es tija mitte ja tõijeme kül säält 3 süld puid ent mõtsa wahti es olle sel päiwal kotton. Wastselina wöörmunder Hindrik Sok ütles et kui meije mehhet wõrid puid omma tonu sis omma jo meije puu mõtsa assemele jänu nink minna nõwwa ommi puid. Mõtsawaht Jaan Hak ütles et minna ka ei tija kes Wastselina walla puud om ärra winu et minna arwa et 1 1/2 süld om neid Zäpsi kolimaja manno widu.
Moistet:
Ne Parri kolga mehhe peawa ne 3 süld puid Jaan Leebe pole ärra weddama taggasi.
Se moistmine om §773 ja 774perra kulutedu.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Peter Kallman [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
